【西班牙研究】武漢肺炎確診患者現腳部病變長出紫色奇怪「水痘」 專家稱或成無症狀感染早期預警

武漢肺炎疫情持續蔓延，早前有研究指「失去味覺或嗅覺」可能是感染病毒的症狀之一。近日有西班牙專家發現，許多武漢肺炎患者出現腳部病變，腳趾上長出類似水痘的紫色病灶。專家指出，這種病變可能是無症狀感染者的早期預警，但目前仍需進一步研究。

腳趾長出紫色病灶
根據英國《鏡報》報道，西班牙足科學院總理事會（Spanish General Council of Official Podiatrist Colleges）發表聲明指出，發現當地許多武漢肺炎患者出現腳部病變，他們的腳趾長出紫色病灶，與水痘、麻疹或凍瘡非常相似，通常會癒合而不留任何痕跡。

常見於青年和兒童患者
報道亦指出，除了西班牙，意大利和法國都有大量患者出現以上情況。專家又形容，這是一個「奇怪的發現（curious finding）」，並表示以上症狀常見於青少年和兒童武漢肺炎患者，部分成年患者亦有出現這種足部病變。

專家指，這種病變有機會是檢測到武漢肺炎病毒的跡象，促請市民保持警惕，以避免傳染。但又強調，目前尚未有十足科學證據，仍需進一步研究新冠病毒與病變之間的關係。

報道又提到，早前國際足科醫生聯合會（International Federation of Podiatrists）發表報告，一名13歲男孩的腳上出現病變，他最初被診斷為被蜘蛛咬傷，但數天後出現武漢肺炎病毒症狀。

越來越多病癥

又回新技能

有病徵都好d呀至少唔洗驚無病徵/病徵似傷風感冒根本唔知邊個奶左野

就嚟屙唔出屎都係病徵

唔出奇

武肺病毒被植入艾滋病基因片段，有呢啲症狀唔奇

好似瘟疫公司咁

香港叫愛滋病

大陸仔